【大陸借錢黨襲港】旺角借錢黨愈借愈狼 市民驚叫：係咪痴線！

騙徒手法層出不窮，近年內地｢借錢黨｣興起，不少內地人來港後，以各種藉口向港人借錢，數目約為一、二百元，正所謂積少成多，一百元隨時變作一千元，更曾有｢借錢黨｣因借錢不遂而催逼事主到提款機拿取現金，導致人心惶惶！

近日有網民在社交網站Facebook上分享影片，當時在旺角街頭，有兩名打扮光鮮、操普通話的女子與一名港人對話，拍片者上前詢問情況，了解是否被要求借錢，港人指借錢屬實，惟兩名內地女子一直說借錢是｢誤會｣，拍片者揭穿她們並不是第一次以此手法行騙，而兩名女子一直指自己是詢問購買食物的地點，拍片者毫不理會，更一直喝斥，她們在被拒絕後，面露難色，隨即逃離現場。拍片者在事後與警員投訴，但其指借錢並非違法，故只以警告了事。

影片於網上引起網民熱烈討論，不少人留言分享遇到借錢黨的經歷，網民留言指在尖沙嘴、旺角及將軍澳等地亦見他們的跡影，其犯案手法大多以剛來港，接送朋友未到、遺失銀包為名，向港人借錢買食物，價錢約一百至數百元，大多為兩名女子結伴犯案，欺騙港人。

學生蘇同學表示，曾在旺角廣華醫院附近遇見內地｢借錢黨｣，當時為一名身穿名牌的女子帶同子女，以趕忙去醫院探人，但沒錢乘車為由，向她借取港幣一百元，她認為事件屬騙案，故拒絕借錢，｢沒可能全部都戴金錶，怎會沒錢坐車？｣、｢真的沒錢，拿些東西來典當也可以，但為何會無故向你借錢？｣

市民楊先生亦指若在街上遇到｢借錢黨｣，會拒絕對方，｢你一超過五十元，我真是想問你是否瘋了？｣他認為借錢無助解決問題，｢我幫你一百元，你可支持到多少天？｣

早前亦有報導指，有｢借錢黨｣在晚上尋找獨自歸家的目標，疑因借錢不遂而強逼事主到銀行櫃員機提款，更表示｢我們是同胞，應該互相幫忙｣，動之以情，但其實是借錢為名，搶劫為實，警方呼籲市民要小心，遇到同類事件更應舉報。

周街問人借一百蚊

支那人究竟有乜做唔出

內地專才

驚係咩
試下俾我喺街見到呢啲人
我一定唔會好好教訓佢

就係有on9借先會有蝗黎借錢

支那又送大禮

黎親香港都偷呃拐騙 香港嘅治安同埋形象都比呢班人整低晒

果次夜晚一個人返屋企就比佢地呃左二百
個女人喊曬口話個女發燒 但手頭無錢
我話無錢就話我冷血 見死不救
跟咗我幾條街

佢講普通話？

我就試過話冇錢食飯可唔可以借20蚊

廣東話啊 又話留反wts比我
焗我比錢佢 話跟我去銀行都得
後尾睇反個wts號碼 原來係廢既

支那人都信，抵你死

同佢講 如果佢個女病到死得嘅 咪送佢去急症室囉 冇錢睇醫生係佢嘅事

我就試過冇錢搭車返屋企 可唔可以借20蚊

寧縱勿枉?
如果遇到真心需要幫手嘅人,
對佢地好唔公平?

一杯果茶40 蚊又咁捨得

我屌你老母唔犯法？
公眾地方行為不檢呢？
游盪罪呢？

話幫佢求警協助，啲蝗聽到即走

港豬之名馳名中外

原來遊蕩罪對住香港人就萬能
對住大陸人就無能

我試過條大陸佬問我借成舊水去搭地鐵，中間仲吹到話我下次番大陸就請我住五星級酒店

學張家輝
問返佢借

樓主下次貼蘋果貼埋 link 啦

佢又唔係東方01
可以比返啲 views 佢嘛？

收到啦師兄

點解唔幫佢報警或者CALL 白車

借咗唔還，呃得到先好借！

香港醫院係出院先找數
入公立急症到住院到醫好都未同你計錢
假設佢真係冇錢找數可以搵醫務社工，甚至可能酌情免左筆數
急症室宜家收220，你嗰2百連急症條數都未夠

唔係話冇同情心，而係你理性諗下其實有好多正當途徑根本唔需要我地就咁俾錢佢
我地就咁俾錢幫得幾多，幫到幾耐

香港地唔冷血 = on9

有時真係唔可以太好心，真係會出事

聽到講普通話都知係偷呃拐騙是旦中一樣啦

街上冇人信得過 個個都謀財害命

而家起街聽到呢啲人問路都會一眼關七, 襟住自己銀包電話。

同好唔好心無關係
最緊要用腦姐
你無腦既話 黑心貪心一樣有損失

其實呢啲我都遇過幾次
稍為諗一諗就知有啲位唔係幾對路

搭咩地鐵要成舊水？遊地鐵車河

你呢啲咪叫死蠢咯 仲衰過戇鳩

借佢老母

聽到普通語/見到蝗樣
偷呃拐騙是但都中一樣

借定錢黎買飛遊高鐵河

幾個月前係北角遇過兩個支那妹走過黎話跌左銀包 問我借錢買野食
諗都冇諗我就走咗去

而家行街見到支那人就同見鬼一樣：你睇佢唔到，唔好俾佢知道你見到佢，同埋佢叫你的話，你千祈唔好望唔好停，要繼續行

尖吵咀見過，
話同老母無哂錢，
要我請食飯，我理佢都傻

上次話冇哂錢想食m記
我問佢地蝗國最偉大既微信同支付寶呢
居然夠膽死話冇用過
我頭也不同就走左

是咪青衣朱X南帶埋佢啲親戚嚟搵食？

一講同胞就打撚到佢地瞓黑箱車

袋定陰司紙出街 拿 拎丫

只有騙子先係真

一日$1000 一個月就$30000

多謝港豬

同佢講"找公安"
幫佢打電話報警， 班港支公安咁奶支， 俾機會佢地服侍主子無錯

一聽到呢啲即刻走人啦